<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text><pb n="x"/>totiusque vitae rationem. <glossed where="margin"
        content="A Provinciales super milites qui a militia liberi sunt. Et nulli quicquam debent. 
    Idem prolitteri dicti quod soli prole faveant;"
            ><call>A</call> ad caelestis ordinis exempla<lb/> formares</glossed>. Haecine praemia
    referimus tibi<lb/> obsequentes; Atqui tu hanc sententiam Pla<lb/> tonis ore sanxisti beatas
    fore res publicas.<lb/> si eas vel studiosi sapientiae regerent. vel<lb/> earum rectores studere
    sapientiae contigisset.<lb/> Tu eiusdem viri ore hanc sapientibus capessendae<lb/> rei
    .p(ublicae). necessariam causam esse monuisti;<lb/> ne improbis flagitiosisque civibus urbium
    relicta<lb/> gubernacula. pestem bonis ac perniciem <lb/> ferrent. Hanc igitur auctoritatem
    secutus.<lb/> quod a te inter secreta otia didiceram. trans<lb/> ferre in actum publicae
    administrationis optavi;<lb/> Tu mihi et qui te sapientium mentibus inseruit<lb/> deus conscii
    nullum me ad magistratum nisi <lb/> commune omnium bonorum studium de<lb/> tulisse. Inde cum
    improbis graves inexorabi<lb/> lesque discordiae et quod conscientiae liber<lb/> tas habet. pro
    tuendo iure spreta potentiorum<lb/> semper offensio. Quotiens ego conigastum.<lb/> inimbecillis
    cuiusque fortunas impetum fa<lb/> cientem. obvius excepi. quotiens trigguillam <pb n="x+1"/>
    regiae praepositum domus. ab incoepta per<lb/> perpetrata iam prorsus iniuria deieci. quoti<lb/>
    ens miseros quos infinitis calumniis inpunita<lb/> barbarorum semper avaritia vexabat;<lb/>
    obiecta periculis auctoritate protexi. Num<lb/> quam me ab iure. ad iniuriam quisquam <lb/>
    detraxit. Provincialium fortunas. tum pri<lb/> vatis rapinis. tum publicis vectigalibus<lb/>
    pessum dari; non aliter quam qui patiebantur<lb/> indolui. Cum acerbae famis tempore. gravis
    <lb/> atque inexplicabilis indicta coemptio. pro<lb/> fligatura inopia campaniam provinciam
    <lb/> videretur; certamen adversum praefectum <lb/> praetorii communis commodi ratione
    suscepi;<lb/> rege cognoscente contendi. et ne coemptio<lb/> exigeretur evici. Paulinum
    consularem <lb/> virum. cuius opes Palatinae canes iam spe<lb/> atque ambitione devorassent; ab
    ipsis hian<lb/> tium faucibus traxi. Ne Albinum. consula<lb/> rem virum. praeiudicatae
    accusationis poena<lb/> corriperet; odiis me cypriani delatoris opposui.<lb/> Satisne in me
    magnas uideor <glossed where="interlinear" content="accumulasse">exaceruasse</glossed>
    discordias.</text>
